[
    {
        "genre": "表現方法",
        "list": [
            {
                "id": "001",
                "question": "小鳥のさえずりは音楽のようだ。 　これに使われている表現方法は？",
                "options": [
                    "直喩",
                    "隠喩",
                    "擬人法",
                    "体言止め"
                ],
                "answer": "直喩"
            },
            {
                "id": "002",
                "question": "小鳥のさえずりは音楽だ。　これに使われている表現方法は？",
                "options": [
                    "隠喩",
                    "直喩",
                    "擬人法",
                    "体言止め"
                ],
                "answer": "隠喩"
            },
            {
                "id": "003",
                "question": "小鳥のがきれいな声で歌っている。　これに使われている表現方法は？",
                "options": [
                    "擬人法",
                    "直喩",
                    "隠喩",
                    "体言止め"
                ],
                "answer": "擬人法"
            },
            {
                "id": "004",
                "question": "さえずりをする小鳥。これに使われている表現方法は?",
                "options": [
                    "体言止め",
                    "直喩",
                    "隠喩",
                    "擬人法"
                ],
                "answer": "体言止め"
            }
        ]
    },
    {
        "genre": "活用のない自立語",
        "list": [
            {
                "id": "005",
                "question": "ある種類に属する人や物・事柄のすべてを表す名詞を何という？",
                "options": [
                    "普通名詞",
                    "固有名詞",
                    "代名詞",
                    "数詞"
                ],
                "answer": "普通名詞"
            },
            {
                "id": "006",
                "question": "人名・地名・元号などのように、ここの人や物を、他の人や物と区別して表す名詞を何と言う？",
                "options": [
                    "固有名詞",
                    "普通名詞",
                    "代名詞",
                    "数詞"
                ],
                "answer": "固有名詞"
            },
            {
                "id": "007",
                "question": "目の前にあったり、文章の中に出てきたりする人や物・事柄を指し示す名詞を何と言う？",
                "options": [
                    "代名詞",
                    "固有名詞",
                    "形式名詞",
                    "数詞"
                ],
                "answer": "代名詞"
            },
            {
                "id": "008",
                "question": "人や物・事柄の数量や順番を表す名詞を何と言う？",
                "options": [
                    "数詞",
                    "固有名詞",
                    "代名詞",
                    "形式名詞"
                ],
                "answer": "数詞"
            },
            {
                "id": "009",
                "question": "実質的な意味を持たず、上に連体修飾語をつけて使う名詞を何と言う？「こと・もの・とき」など",
                "options": [
                    "形式名詞",
                    "固有名詞",
                    "代名詞",
                    "数詞"
                ],
                "answer": "形式名詞"
            },
            {
                "id": "010",
                "question": "次のうち、連体詞（連体修飾語）を含まないものを選べ",
                "options": [
                    "小さい教室",
                    "おかしな教室",
                    "あらゆる教室",
                    "大きな教室"
                ],
                "answer": "小さい教室"
            },
            {
                "id": "011",
                "question": "次のうち、一つだけ状態の副詞のものを選べ。また、ほかは程度の副詞である",
                "options": [
                    "しっかり",
                    "大いに",
                    "ほとんど",
                    "すこぶる"
                ],
                "answer": "しっかり"
            },
            {
                "id": "012",
                "question": "次の叙述の副詞のうち、「ください」が呼応になるものを選べ",
                "options": [
                    "ぜひ",
                    "なぜ",
                    "決して",
                    "たぶん"
                ],
                "answer": "ぜひ"
            },
            {
                "id": "013",
                "question": "次の副詞のうち、叙述の副詞を選べ。また、ほかは程度と状態の副詞である",
                "options": [
                    "あいにく",
                    "ずいぶん",
                    "そっと",
                    "もっと"
                ],
                "answer": "あいにく"
            },
            {
                "id": "014",
                "question": "山本は水戸出身だ。□、私も同郷である。□に入る接続詞を選べ",
                "options": [
                    "ちなみに",
                    "すなわち",
                    "よって",
                    "ところで"
                ],
                "answer": "ちなみに"
            },
            {
                "id": "015",
                "question": "次のうち、感動詞に含まれないものを選べ",
                "options": [
                    "要約",
                    "挨拶",
                    "呼びかけ・応答",
                    "感動"
                ],
                "answer": "要約"
            },
            {
                "id": "016",
                "question": "次のうち、副詞のものを選べ",
                "options": [
                    "どう",
                    "そんなだ",
                    "これ",
                    "あの"
                ],
                "answer": "どう"
            },
            {
                "id": "017",
                "question": "次のうち、活用のない自立語ではないものを選べ",
                "options": [
                    "助詞",
                    "副詞",
                    "連体詞",
                    "感動詞"
                ],
                "answer": "助詞"
            },
            {
                "id": "018",
                "question": "次のうち、接続詞を含むものを選べ",
                "options": [
                    "",
                    "",
                    "",
                    ""
                ],
                "answer": ""
            }
        ]
    }
]